【台灣大選】郭台銘考慮選總統 妻表態反對：希望家人平靜生活

台灣明年將舉行總統大選，台灣富商、鴻海集團董事長郭台銘今早表示，會在這兩天決定是否參選總統。他指出，這兩天他若決定參選總統，一定會經過初選的程序，若要參加國民黨的初選，一定會經過正常程序。

國民黨台北市議員王鴻薇表示，目前還不清楚郭台銘是否會真的參選，但若他真的有意願，應與國民黨、韓國瑜合作，「強強聯手」。正訪美的高雄市長韓國瑜，被問到會否與郭台銘合作：「（有可能跟他合作嗎？）這個不在我，我現在先把高雄市長做好，但是如果說郭台銘董事長要參選的話，一定是人心非常震撼。」

郭台銘妻子曾馨瑩接受台灣東森財經等訪問時稱，了解丈夫有使命感，但她希望家人平靜生活，反對郭台銘參選，「這是我最關鍵的幾天，他選總統這件事，我這輩子從沒想過要回答這個問題，若你問我，我的態度，就是反對。」

郭台銘今日上午參加2019印太安全對話論壇場邊向記者表示，這兩天他若決定參選總統，一定會經過初選的程序，若要參加國民黨的初選，一定會經過正常程序，絕不會接受徵召。他希望這幾天做出決定，希望替年輕人做事。

郭台銘認為，台灣的安全，2020年非常重要，這場總統大選將會決定台灣未來起碼20年政治，國防和經濟的走勢，是一個轉折點。如果要謀求大位的話，大可不必，主要是他想如果要做事的話，應該要做什麼事，「和平，安全，沒有和平就沒有安全」，他說，「要好好思考，可以為台灣，為社會，為國家做什麼事情？」

曾指韓國瑜是最好的人選

郭台銘昨日出席《台灣關係法》40周年座談會，被問到是否參與2020大選，郭台銘曾稱，「不是有很好的人選嗎？韓國瑜是最好的人選」。對耪他支持中國國民黨籍高雄市長韓國瑜參選2020，郭台銘當時稱，「我不支持任何人，我支持對台灣最好的人。」

郭台銘週一接受路透社專訪指，未來基本上會朝退休的方向，今年內要退到第二線；至於鴻海新的董事名單將在4 至 5月出爐，未來會強化董事參與鴻海的經營，將他個人的色彩降到最低。

劇本：韓國瑜黃袍加身

咁有錢，個女人都可以咁西，
正常都應該話老公作咩決定都支持啦，
係都關埋房門先屌鬼
台妹真係有性格

陳水扁老婆都話過想平靜生活ga
結果都生活得好爽YY 呀